<resources>
    <string name="app_name">Lar</string>
    <!-- Titles -->
    <string name="title_suggestions">پیشنهاد ها</string>
    <string name="title_search">جستجو در</string>
    <string name="title_splash">لار, شهری به رنگ خاک</string>
    <string name="title_info">درباره ما</string>
    <string name="title_zoom">اندازه متن</string>
    <!--  Category titles  -->
    <string name="category_1_natural_geography">جغرافیا طبیعی</string>
    <string name="category_2_local_games">بازی های محلی</string>
    <string name="category_3_ancient_places">اماکن باستانی</string>
    <string name="category_4_economic_view">دید اقتصادی</string>
    <string name="category_5_proverbs">ضرب المثل ها</string>
    <string name="category_6_foods">غذا های بومی</string>
    <!--  Content descriptions  -->
    <string name="content_description_pattern">Pattern</string>
    <string name="content_description_menu">Menu</string>
    <string name="content_description_suggestions">suggestion</string>
    <string name="content_description_search">Search</string>
    <string name="content_description_lar">Lar</string>
    <!--  Menu items title  -->
    <string name="menu_item_more_information">درباره ما</string>
    <string name="menu_item_share">به اشتراک گذاری</string>
    <string name="menu_item_exit">خروج</string>
    <!--  Lorem texts  -->
    <string name="lorem_title">چلوس باقالی</string>
    <string name="lorem_description">لورم ایپسوم متن ساختگی با تولید سادگی نامفهوم از صنعت چاپ و با استفاده از طراحان گرافیک است. چاپگرها و متون بلکه روزنامه و مجله در ستون و سطرآنچنان که لازم است و برای شرایط فعلی تکنولوژی مورد نیاز و کاربردهای متنوع با هدف بهبود ابزارهای کاربردی می باشد. کتابهای زیادی در شصت و سه درصد گذشته، حال و آینده شناخت فراوان جامعه و متخصصان را می طلبد تا با نرم افزارها شناخت بیشتری را برای طراحان رایانه ای علی الخصوص طراحان خلاقی و فرهنگ پیشرو در زبان فارسی ایجاد کرد. در این صورت می توان امید داشت که تمام و دشواری موجود در ارائه راهکارها و شرایط سخت تایپ به پایان رسد وزمان مورد نیاز شامل حروفچینی دستاوردهای اصلی و جوابگوی سوالات پیوسته اهل دنیای موجود طراحی اساسا مورد استفاده قرار گیرد.لورم ایپسوم متن ساختگی با تولید سادگی نامفهوم از صنعت چاپ و با استفاده از طراحان گرافیک است. چاپگرها و متون بلکه روزنامه و مجله در ستون و سطرآنچنان که لازم است و برای شرایط فعلی تکنولوژی مورد نیاز و کاربردهای متنوع با هدف بهبود ابزارهای کاربردی می باشد. کتابهای زیادی در شصت و سه درصد گذشته، حال و آینده شناخت فراوان جامعه و متخصصان را</string>
    <!--  Items title  -->
    <string name="category_1_title_abohava">آب و هوا</string>
    <string name="category_1_title_rodha">رود ها</string>
    <string name="category_1_title_maeaden">معادن</string>
    <string name="category_1_title_zendegijanevari">زندگی جانوری</string>

    <string name="category_2_title_patako">پاتلکو</string>
    <string name="category_2_title_petotsk">پتوتسک</string>
    <string name="category_2_title_chkhrk">چخرک</string>
    <string name="category_2_title_dartopa">دارتوپا</string>
    <string name="category_2_title_rig">ریگ</string>
    <string name="category_2_title_lpergale">لپرگاله</string>
    <string name="category_2_title_maye">مایه</string>
    <string name="category_2_title_haftdzhaftgale">هفت دز هفت گاله</string>
    
    <string name="category_3_title_emamzade">امام زاده</string>
    <string name="category_3_title_bazar">بازار قیصریه</string>
    <string name="category_3_title_borj">برج ننه نادر</string>
    <string name="category_3_title_qadamgah">قدمگاه</string>
    <string name="category_3_title_qale">قلعه اژدها پیکر</string>

    <string name="category_4_title_sekelari">سکه لاری</string>
    
    <string name="category_5_title_koliat">کلیات</string>

    <string name="category_6_title_taftan">تفتان</string>
    <string name="category_6_title_halva">حلوا</string>
    <string name="category_6_title_delbaro">دلبرو</string>


    <!--  Items content  -->
    <string name="category_1_content_abohava">لارستان جزو مناطق گرم و خشک ایران است که میزان بارندگی آن به طور متوسط بین 200 تا 250 میلیمتر است . این منطقه دارای تابستان گرم و طولانی و زمستان کوتاه و معتدل است . هر چند گاهی اوقات حداقل مطلق درجهْ حرارت به زیر صفر می رسد ( آذر 1366 ش ) ، میانگین درجهْ حرارت روزانه و ماهانه غالباً چندین درجه بالای صفر است . ( میانگین روزانه 14/2 در بهمنن 1366 ش ) . بارندگی در این منطقه بیشتر در فصل زمستان و منشا آن بادهای باران آور غربی است . در بعضی از سال ها در فصل تابستان ادامهُ بادهای موسمی اقیانوس هند به این شهرستان کشیده می شود و موجب بارندگی در فصل تابستان می شود . این بارن ها در زبان محلّی به «‌چل پسینی » (موسوم است و با طوفان و رعد و برق شدید همراه سیل آسا و زورگذر است .</string>
    <string name="category_1_content_rodha">با توجه به این که این شهرستان در نواحی خشک و کم آب ایران قرار دارد ، شبکهُ آب های آن کم و اتفاقی است . تنها رود بزرگ لارستان رود شورِ مهران ( mehr ā n ) نام دارد .این منطقه دارای 83 چشمه دایمی و هفت چشمهُ فصلی است که از این تعداد برخی از آنها چشمه های معدنی است که به دلیل گوگردی بودن ترکیب آب آنها در معالجه امراض پوستی مفید است ؛ نظیر آب گرم چاهو ( č ā ha ) ، هم چنین با حفر 68رشته قنات و 3275 حلقه چاه با فقر منابع سطحی آب مقابله شده است . دو دریاچهُ فصلی هیرم ( hirm ) و بیدشهر ( bid š eer ) با وسعت 81 کیلومتر مربع در شمال و شمال غربی شهر اوز ( evaz ) و دریاچه دنگز ( dangz ) در شمال لار قرار دارد .</string>
    <string name="category_1_content_maeaden">فقر منابع تحت الارضی و مواد اولیهُ صنعتی ،‌ سبب ِ‌ محدودیتهایی برای استقرار صنایع در منطقه شده است . با این همه ، با توجه به معادن موجود ، امكان بالقوهُ سرمایه گذاری ،‌ در برخی صنایع وجود دارد . معادن ِ نمك ، سنگ گچ و سنگ آهك ِ‌بسیاری در لارستان موجود است . برای مثال ، هماتیت در جنوب شرقی لارستان در منطقهُ هورمود وجود دارد ولی ذخیرهُ احتمالی آن مشخص نیست . از سنگ گچ و آهك اكنون دركارگاه های تولیدی محلّی استفاده می شود و در صورت متمركز شدن فعالیت كارگاه ها و ایجاد شركت تعاونی و بسته بندی كردن گچ ،‌بازده تولید بالاتر و توزیع ، مناسب تر خواهد بود . از گنبده های نمكی موجود در لارستان نیز بهره برداری می شود و منابع منطقهُ چاهو دارای ذخیرهُ شایان توجه است . مورِّخ لاری دربارهُ معادن لارستان نوشته است .« معدنیات تحت الارضی لارستان و كوهستان های آن عبارت است از سرب ، آهن ، مس ، گل گلك و زا ج سیاه كه موسوم به « زاج لاری » است و در كوه تنگ « زاج » موجود است. »</string>
    <string name="category_1_content_zendegijanevari">جانوران شکارکردنی لارستان شامل کل ، بز ، قوچ ،‌میش ، جبیر و جانوران درنده پلنگ ، گرگ و انواع روباه ، سیاه گوش ، شغال و کفتار است .کبک، تیهو ، دراج و پرندگان مهاجر فصلی نیز در زیستگاه های طبیعی آن زندگی می کنند .در سالهایی که بارندگی زیاد باشد دریاچه های فصلی هیرم و دنگز زیستگاه موقت تعداد بسیاری از پرندگان آبی از قبیل کیشم ، خانوادهُ کله سبز ، خانوادهُ حواصیل و فلامینگو و مرغابی است .منطقهُ حفاظت شدهُ هرمود ( hormud ) ،‌که در شرق لارستان و در مجاورت کوهِ شو قرار گرفته و چشمه های متعددی در محدودهُ آن وجود دارد،زیستگاه قوچ لارستانی است و کسی حق ندارد آن کل و بز و جبیر و پلنگ شکار کند .</string>

    <string name="category_2_content_patako">وسایل بازی:گِل(شل) شرح بازی :این بازی بیشتر در تابستان ها که آب انبارها را برای آبگیری در زمستان تخلیه می کنند رواج دارد که چندین نفر جمع می شوند و2 به 2 به گروه هایی تقسیم می شوند و هر کدام گلوله ای شل بر می دارند و به صورت کاسه کوچکی(پاتلک) در می آورند.بعد نفر اول پاتلکش را محکم از دهانه به زمین می زد، ته پاتلک سوراخ می شد بعد نفر دوم مقداری شل به اندازه سوراخ به نفر اول می دهد و نفر اول باز کاسه می سازد آنگاه نفر دوم باید این کار را تکرار کند این بازی تا وقتی ادامه دارد که شل یکی از بازیکنان تمام شود . در آخر برنده ها نیز با هم مسابقه می دهند و بازی را تکرار می کنند تا بالاخره یک نفر پیروز میدان شود.</string>
    <string name="category_2_content_petotsk">وسایل بازی : و سایل خاصی نیاز ندارد.شرح بازی: در این بازی مانند قایم باشک عمل می کنند .  فقط در ابتدای بازی برای مشخص کردن گرگ ( کسی که چشم می گذارد) این شعر را می خوانند : يَنكَل – دُونکل – سِه نكَل ، 4 ، بَیلق بشکن تیر انداز ، اَولُ و مَولُ ، عَلَم پتوتسک که کلمه پتوتسک به هر کسی می افتاد او گرگ می شد و چشم می گذاشت و هنگامی که بقیه افراد پنهان می شدند با علامت آنها شروع به گشتن می کرد و هر کس را اول می یافت ، او گرگ می شد</string>
    <string name="category_2_content_chkhrk">وسایل بازی : قرقره ی تخته ای ( چخرک)شرح بازی : تعدادی بازیکن در ابتدا دایره ای را روی زمین می کشند ، بعد هر کدام دو قرقره ی تخته ای (چخرک) را درون دایره می نشانند ، بعد یکی از آنان بازی را بدین ترتیب شروع می کند :سنگی گرد را به طرف دایره پرتاب می کند و هر میزان قرقره از دایره خارج شد ، از آنِ پرتاب کننده است و بدین ترتیب بازی ادامه می یابد .تک تک افراد بازی می کنند تا قرقره ها تمام شود. هر کدام از بازیکنان که قرقره بیشتری داشت ، برنده می شود و در دوره دوم او بازی را شروع می کند.این بازی این روزها فراموش شده است. این بازی در تابستانها انجام می گرفته است .</string>
    <string name="category_2_content_dartopa">هدف بازی: افزایش سرعت چابکی و قدرت عکس العملوسایل بازی : دار یا چوبی به طول 50 سانتی متروقطر3 الی 5 سانتی متر یک عدد توپ که معمولا پارچه ای است و زمینی مسطح تقریبا به طول 50 متر و عرض 30 متردر این بازی دار به معنی چوب می باشد و نوغ توپی که استفاده می شود معمولا بدین شکل است که درون یک جوراب کهته را تا نیمه پر از تکه های پارچه و یک عدد سنگ گرد و کوچک می کنند و بقیه جوراب را درون ان می دوزند و سپس با استفاده از تکه پارچه های رنگی و دوختن ان به توپ آن را رنگی رنگی می کنند که به زبان محلی به آن توپ گلباچی گویند که از نخ های ضخیم رنگی نیز ساخته می شود.شرح بازی :ابتدا از زمینی مستطیلی شکل حدودا به طول 50 متر و عرض 30 متر را در نظر می گیرند ابتدای زمین در وسط حط عرضی نقطه شروع بازی است و در انتهای آن محلی را یه عنواو دکه یا ایستگاه تعیین می کنند پس از آن دو نفر به عنوان اسا یا استاد تعیین می شوند و شروع به انتخاب مرد یا یار می کنند پس از مشخص شدن گروه ها هر گروه به تعداد نفرات توپ را بار می کنند ( مانند عمل روپایی در بازی فوتبال امروزی ) هر گزوه که بیشتر توپ را بار کرد شروع کننده بازی است و می بایست به توپ ضربه وارد کند و اصطلاحا در زمین بالا ( محل زدن توپ) و گروه دیگر در زمین پایین یا جاییکه می بایست توپ را بگیرند قرار می گیرند .برای انجام بازی هر مرد یا یار که معمولا دوبار حق زدن توپ را دارد با یک دست توپ را به هوا پرتاب می کند و با دست دیگر با دار به توپ ضربه می زند در اینجا دوحالت پیش می آید . اگر این فرد موفق به ضربه زدن شد و گروه مقابل نتوانستند توپ را در هوا بگیرند می بایست خود را به انتهای زمین رسانده و با لمس دکه به محل شروع بازی باز گردد در این هنگام نباید توسط گروه مقابل با توپ زده شود همچنین او می تواند در صورت مساعد نبودن موقعیت فرار در دکه بماند و در فرصت دیگری که توسط یکی از دیگر از یاران خودش با زدن توپ فراهم می شود به ابتدای زمین برگردد .</string>
    <string name="category_2_content_rig">وسایل بازی : ریگشرح بازی : در بازی ریگ ، 5 قطعه تکه سنگ کوچک برداشته و سپس تعداد بچه هایی که می خواهند ، بازی کنند با بالا بردن دست آمادگی خود را نشانی می دهند ، هر کس که اول دست را بالا  کرد ، ابتدا او بازی را شروع می کند و به ترتیب بقیه.روش بازی به این صورت است که : ابتدا سنگها را روی زمین ریخته به طوری که از هم جدا بیفتد ،سپس یکی از پنج قطعه سنگ که به اصطلاح به آن ریگ می گویند را برداشته و بالا انداخته و قبل از پایین آمدن این ریگ ، می بایست شخص بازیکن در این فاصله ریگی را از روی زمین بردارد و سپس با همان دست ، ریگی که در هوا پرتاب شده و در حال پایین آمدن است را بگیرد.این کار را ادامی می دهد تا اینکه تمام ریگهای روی زمین ریخته شده جمع شود .هر 5 قطعه سنگ ( ریگ ) را روی یکی از 2 دست گذاشته ( پشت دست ) و طوری به هوا پرتاب پرتاب می کنیم که بتوانیم آنها را با همان دست بگیریم . قبل از افتادن روی زمین ، مقدار هر سنگی که شخص پس از پرتاب دوباره می گیرد ، به اصطلاح 2 مَن است و در کل هر 5 قطعه سنگ برابر با 10 من است . کسی که تعداد مَن های او بیشتر از بقیه باشد ، او برنده است و او باید با انداختن آن 5 قطعه سنگ به بالا روی دست بقیه ابتدا ناخن بکشد و به نام ( خِنج آلو) و بعد با آرامی و در واقع دست را نوازش کند ( خَش واكُن).البته لازم به تذکر است که اگر در جریان بازی فرد بازیکن ، نتوانست سنگی را که به هوا پرتاب کرده ، با همان دست بگیرد ، سوخته و باید بازی را به دیگری واگذار کند.</string>
    <string name="category_2_content_lpergale">هدف : افزایش قدرت و توانایی نشانه رویوسایل بازی : یک عدد سنگ پهن و صاف به اندازه کف دست ( لپر ) و دو گودال به قطر50 تا 70 سانتی متر و عمق حدود 15 سانتی متر و به فاصله 6 الی 8 متر ( گاله )تعداد نفرات تعداد افراد باید زوج باشد معمولا از 6 نفر تا 12 نفرشرح بازی :این بازی یکی از بازی های بسیار قدیمی می باشد که بیشتر توسط پسر بچه ها در زمینی صاف و هموار صورت می گیرد بدین نحو که ابتدا با انتخاب دو سر گروه به یکی از روش های یار گیری به انتخاب مرد یا یار می پردازد پس از تعیین شدن دو گروه با قرعه کشی گروه شروع کننده را مشخص می کنند انگاه یکی از افراد این با قرار دادن یکی از پاهای خود در گاله و پای دیگرش در جلوی و بیرون ان لپر را به طرف گاله حریف پرتاب می نماید اگر لپر در گاله مقایل افتاد حریف او از بازی خارج می شود و اگر موفق نشد حریف او این عمل را انجام می دهد تاجائیکه کلیه نفرات یکی از گروه ها از بازی خارج شوند آنگاه گروه برنده به طرف گروه بازنده رفته و هر کس بر پشت حریف خود سوار می شود در این هنگام معمولا سرگروه گروه برنده در حالیکه بر پشت سرگروه دیگر سوار شده و در داخل گودال ایستاده سنگ را به طرف گودال روبرو پرتاب می کند اگر سنک وارد گودال شود از محل پرتاب تا گودال روبرو خنگی سوار کی شوند این عمل به تعداد دفعات پرتاب موفق صورت می گیرد و اگر موفق نشوند که سنگ در گودال بیندازند بازی مجددا توسط گروه بازنده از اول شروع می شود.</string>
    <string name="category_2_content_maye">وسایل بازی:مایه سنگی یا شیشه ای (تیله)شرح بازی: در بازی فوق از گلوله ای که گاهی شیشه ای و گاهی سنگی بود که به آن مایه یا تیله می گفتند و 5 گودال کوچک اندازه یک نعلبکی در امتداد هم به فاصله معین حفر می کردند که گودال اول شوش – گودال دوم تیرباز- گودال سوم دم باز- گودال چهارم سین باز و گودال پنجم  غار نامیده می شد .اختیار غار پنجم  از همه بیشتر بود. هر بازیکن مایه خود را لب گود قرار میداد و شخص شروع کننده با ضربه زدن به مایه خود سعی می کرد مایه دیگران را هدف بگیرد.اگر تیله دیگر بازیکنان در چاله می افتاد آن خانه(چاله) از آنِ شخص شروع کننده می شد ولی اگر مایه او بدون برخورد با مایه بازیکنی به درون چاله می رفت آن را بیرون آورده و از محلی نزدیکترمایه بازیکن دیگر را می زد و آن را در چاله می انداخت تا مایه آخر که در چاله جا می گرفت و آن شخص برنده می شد.اما اگر در ضربه اول مایه شروع کننده منحرف  میشد، نفر دوم بازی را شروع میکرد و تا زمانی که مایه ، باز منحرف شود یا تمام خانه ها را بگیرد بازی ادامه می یافت. در آخر شخص برنده جایزه ای از طرف دیگر بازیکنان دریافت می کرد. این جایزه عبارت بود از پوست شکلات یا شکلات یا درب شیشه نوشابه !!این بازی در تابستان ها بیشتر انجام می شد.</string>
    <string name="category_2_content_haftdzhaftgale">وسایل بازی:توپشرح بازی:این بازی2تا7بازیکن دارد که شرح آن بدین صورت است:ابتدا هفت چاله به اندازه یک توپ دستی (پشمی) کمی بزرگتر آماده می کنند.هفت بازیکن جهت انتخاب چاله در فاصله معین می ایستند و با یک حرکت هماهنگ  به طرف چاله ها حرکت می کنند و هر کس چاله ای  را انتخاب می کند و شخصی که چاله وسط را گرفته بازی را شروع می کند و جهت پرتاب توپ به فاصله 6 الی 8 متری ایستاده و توپ را به صورت غلتان روی زمین به طرف چاله ها پرتاب می کند.در همین حال یک نفر به عنوان داوطلب پشت چاله هفتم می ایستد و در صورتی که توپ در چاله وسط افتاد توپ را برداشته و به طرف آن 6 نفر باقیمانده که در صدد هستند خود را به چاله برسانند پرتاب می کند.اگر به یکی از آنها برخورد کند ، آن شخص پشت چاله قرار می گیرد وشخصی که در دور قبل پشت چاله ایستاده بود بازی را مجددا شروع می کند .این بازی معمولا در ایام عید نوروز انجام می گرفته که مردم به صحراهای اطراف می رفتند و افراد بزرگسال بیشتر این بازی را انجام می دادند</string>

    <string name="category_3_content_emamzade">چنانکه می دانید اولیاء حقیقی و ائمه اطهار علیه السلام هنگامیکه شهادتشان فرا می رسد و به عالم ملکوت می پیوندند ، احاطه وجودی آنان براین عالم قویتر و تصرفشان در این جهان بیش از پیش می شود .
خداوند متعال در قرآن کریم می فرماید : (( ای کسانی که ایمان آوردید ، از خدا پروا کنید و به او توسل و تقرب جوئید .)) (سوره مبارکه مائده آیه 35) که منظور از این آیه همان متوسل شدن به نبی اکرم (ص) و ائمه طاهرین علیهم السلام است . پس شفیع قرار دادن و طلب کردن حاجتها از شخصیتهای بزرگ امری است عقلی ، فطری و شرعی .
زیارت رسمی ، دیرین وسنتی مطلوب است که از دیر باز میان غالب اقوام متمدن و پیروان ادیان الهی متداول بوده است ، در اسلام نیز همه فرق اسلامی زیارت را عاملی برای تعالی روح و عروج انسان و سبکبار ی درونی می دانند چنانکه زیارت قبر حضرت محمد مصطفی (صل الله علیه وآله و سلم ) را افضل مستحبات می دانند .
زیارت برقرارکردن ارتباط قلبی با حجت خدا و خود را شعاع فیض او قراردادن است .
زیارت دیداری است مشتاقانه و عاشقانه .
زیرا این سخن خداوند متعال است که می فرماید:هرگز کسانی راکه در راه خدا کشته شده اند ،
مرده مپندارید ، بلکه زنده اند و نزد پروردگارشان روزی می خورند .(سوره آل عمران آیه 170)
نوشته حاضر شرحی است مختصر در رابطه ی شخصیتی والا (امامزاده میر علی ابن الحسین (ع) )که دارای نزدیکترین نسب به حضرت رسول (ص) است که در لارستان مدفون است.</string>
    <string name="category_3_content_bazar">از قدیمیترین و زیباترین بازارهای ایران بازار قیصریه ی لار است.
بنیان و اساس بازار مزکور بسیار محکم نهاده شده و با زلزله های پی در پی که در لارستان بوقوع پیوسته کوچکترین خللی به ارکان بازار مذکور وارد نشده است. بازار دارای چهار شاخه طولانی شمالی و جنوبی و شرقی و غربی است که در چهار سوق یکدیگر را قطع می نمایند.
در طرفین دالان جنوبی و شرقی و غربی بازار 13 زوج مغازه و در طرفین دالان شمالی 14 زوج مغازه احداث نموده اند.
بنای اصلی بازار خیلی قدیمی است در کتاب فارسنامه ناصری در صفحه 281مطالبی در مورد تاریخجه بازار قیصریه لار درج گردید که عیناً نقل می شود:
«و چنانکه در گفتار اول این فارسنامه ناصری گفته شد ایالت خطه لارستان در زمان شاه کیخسرو وتاسال 1011 در دودمان گرگین میلاد  باقی بماند و آخرین اولاداو میرزا علاءالملک مشهور به شاه ابراهیم خان پسر نورالدهر خان لاری است که نواب الله وردی خان والی فارس او را به قهر و غلبه گرفته در وقتی که شاهنامه ایران شاه عباس ماضی صفوی در نزدیکی شهر بلخ توقف داشت الله وردی خان و شاه ابراهیم خان لاری وارد شدند و بعد از چند روزی شاه ابراهیم خان وفات یافت و اکنون از آثار ملوک  گرگینی در شهر لار مسجد جامع و چهار بازار مشهور به قیصریه است که دیوار و طاقهای داخلی و خارجی آنها را از گچ خالص و سنگ تراشیده منبت و مقرنس ساخته اند و چندین مرتبه آنرا تعمیر نموده اند و در سال 1015 حاجی قنبر علی بیک ذوالقدر جهرمی وزیر خطه لار قیصریه را تعمیری لایق نمود چنانکه در پیشانی طاق بزرگ چهار سوق قیصریه این قطعه را نگاشته و تاکنون باقی است.</string>
    <string name="category_3_content_borj">در شهر لار و در گوشهُ شرقی قلعهُ اژدها پیکر ، ساختمان گنبد‍ی چهار ضلعی وجود دارد که به زبان محلّی آن را برج ننه نادر یا مادر نادر می گویند . این بنا از بخش های مختلف شهر به خوبی دیده می شود . از تاریخ ساخت آن اطلاع دقیقی در دست نیست ، اما شواهد و آثار نشان می دهد که پایه های این بنای عظیم هم زمان با بنای قلعهُ اژدها پیکر ساخته شده و احتمالاً ساختمان برج دیده بانی بزرگی بوده که از فراز آن کلّیهُ مسیرهای ورودی شهر کنترل می شده است . درمتن های دورهُ صفویه از برج کیخسروی بر فراز شهر یاد شده که احتمالاً منظور نویسندگان آن متن ها بنای مذکور است .
در دربارهُ دلیل نام گذاری این برج و انتساب آن به مادر نادرشاه  روایتی در یک نسخهُ خطی ، به نام منتخب التواریخی ،نوشتهُ حبیب الله انصاری لاری اشکنانی آمده است که عیناً نقل می شود :
«‌ در سال دوم از حکومت میر حمد خان لاری ، نادرشاه لشکری به سوی لارستان سوق دادی که مالیات سنوات گذشته را از عاملین بگیرد ، اهالی لار، به جهت رفع این شر از خود حیله ای ورزیدند و آن این بود که چون مادر نادرشاه تازه فوت کرده بود گنبدی که الحال مشهور به گنبد مادر نادر است بنا گذاشتندی و آن گنبد را سیاه پوش کردندی و اقامهُ عزاداری نمودندی . سرکردهُ قشون نادری جویای آن عزا و سوک از اهالی شدی ،‌گفتندی که در تمام این مدت ما در ماتم مادر نادرشاه مشغول تعزیه داری هستیم ، رئیس قشون چون این اخلاص از لاریها نسبت به پادشاه یافتی از خراج و مالیات چندین سالهُ ایشان در گذشتی و عفو کردی »</string>
    <string name="category_3_content_qadamgah">بر فراز کوهی مشرف بر شهر قدیم لار معبدی است که مردم آن را قدمگاه می نامند . چاهی که از صخره های سنگی تراشیده شده است  محل اصلی این معبد است ، مردم محلّی در روز های دوشنبه و چهارشنبه با پیمودن شیب تند کوه خود را به قدمگاه می رسانند و با روشن کردن شمع و بستن دخیل به راز و نیاز می پردازند . آنان که آرزویی در دل دارند خود را به سر چاه قدمگاه می رسانند و با انداختن قند به داخل آن ، پوششی بر سر کشیده و به تماشای سطح آب می نشینند و معتقدند که در صورت برآوردن نذرشان ، تحقق آن را در سطح آب چاه مشاهده خواهند کرد . تماشای سطح آب در حالی صورت می پذیرد که چادری بر سر و صورت فرد کشیده می شود تا در تاریکی ایجاد شده دید بهتری پیدا نماید . بناها و ساختمان های پیرامون این معبد متعلق به دورهُ‌ ساسانی است و قدمت آن نشان از رسوخ فرهنگ پیش از اسلام دارد .</string>
    <string name="category_3_content_qale">یکی از قلاع قدیمه لار قلعه (( اژدها پیکر )) است ، که در روی یکپارچه کوه قرار دارد که به هیچ وجه به کوهی اتصال ندارد و در سمت غرب بالای شهر واقع شده است و چون به شکل اژدهایی است بدان نام موسوم گشته است . در بالای آن کوه آثار عمارات قدیم از قبیل سرداب و مسجد و حمام و مقبره و چاه و دولاب و آب انبار موجود است  و آثار برج و بارو و قلعه و حصار آن هم هنوز ظاهر می باشد .
در قدیم این قلعه بوسیله طاقهای عدیده فوق هم ، که از سنگ و ساروج ساخته شده ، با قلعه (( قدمگاه )) لار اتصال داشته است که در زلزله چهار قرن پیش لار ، طاقهای مزبور خراب شده که تا کنون آثار طاق آن در زیر قلعه و در خشک رودی که از آنجا می گذرد و در بالای قلاع نامبرده کمی باقی است و در بالای قلعه قدمگاه لار نیز آثار عمارات قدیم و خندق باقی و برقرار است ،‌و آب انبار و قدمگاه هم در بالای آن کوه هنوز باقی می باشد .</string>

    <string name="category_4_content_sekelari">سكّهُ لاری ، عجیب ترین سكّهُ ایران یکی از محصولات اقتصادی و تاریخی لارستان سكّه ای است معروف به لاری که از قرن هشتم تا دهم قمری در لار ضرب می شده ( هندو شاه ، همان ، ص 359 ) و در نواحی جنوب ایران و بنادر مختلف خلیج فارس و اقیانوس هند رواج داشته است ( عقیلی ، 1377 ، ص319 ). عجیب بودن این سکه به سبب شکل آن است که مفتولی از نقرهُ خالص به شکل قلاب از وسط تاشده است ، و در دو طرف آن مهر حکومت حک شده است.
هندوشاه نویسندهُ تاریخ فرشته ، ضمن شرح حال خواجه محمود گاوان ، از وزرای مشهور ملوک دکن در قرن نهم قمری و ماجرای کشته شدن او به دستور پادشاه محلّی ، از وجود سكّه های لاری در خزانهُ او یاد کرده است. سرتوماس هربرت که در سال 1627 م / 1037 ق از لار دیدن کرده ، نوشته است :
«‌ در نزدیکی بازار محلّی است که این سكّه ها در آن جا ضرب می شود ، لاری از مشهورترین سكّه های منطقه است که از نقرهُ خالص ساخته شده و مفتولی قلابی شکل است. نام پادشاه یا بعضی از آیه های قرآنی بر آن حک می شود و ارزش آن ده پنی است ».‌ ( فاستر ، 1928 ، ص 30 )
پدرو تیکشیرا سیاح پرتغالی که اواخر قرن شانزدهم میلادی به نواحی جنوب ایران مسافرت کرده ، نوشته است :
«‌ سكّه ای که در لار ضرب می شود لاری است که از نقرهُ عالی ساخته شده و در تمام نواحی شرق به جنوبی شناخته می شود ». ( 1902 ، ص 241 )
عبدالله عقیلی سكّه شناس ایرانی‌دربارهُ سکه لاری آورده است :
«‌ عجیب این است که این نوع وسیلهُ‌ مبادله که پس از بیست قرن بعد از اختراع سكّه در قرن شانزدهم و هفدهم میلادی به عرصهُ تجارت بین المللی پاگذاشت ، از شمال آفریقا تا سواحل شرقی چین همه جا با حسن استقبال مواجه شد و به میزان بسیار گسترده ای در تجارت خارجی ایران پذیرفته شد. » ‌( 1371 ، ص 203 )
برت فاگنر دربارهُ ارزش سكّهُ لاری نوشته است :
«‌ در سال 1525 م دو نوع سكّهُ لاری موجود بود : یکی «‌ لاری قدیم » معادل با سه تنگه و نه دینار و دیگری « لاری جدید » که معادل با سه تنگه و ده دینار بود » ( 1379 ، ص 277 )
متأسفانه در بعضی از مقالات و نوشته ها این سكّه را لارین ( larin ) نامیده اند که اولین بار الان به غلط در دائرةالمعارف اسلامی چاپ لیدن این واژه را به کار برد ( ص 683 ) و محققان بعدی نیز از او پیروی کردند. بر اساس شواهد قطعی تاریخی نام این سكّه لاری و جمع آن « ‌لاریات » ( هندوشاه ، همان ، ص 359 ) بوده است.</string>

    <string name="category_5_content_koliat">کلیه مطالب بخش ضرب المثل های لار ، از کتاب لار شهری به رنگ خاک نوشته محمد باقر وثوقی گرفته شده است.
ضرب المثل ها یکی از ارکان اصلی هر زبانی است که دقت و کنکاش در آن موجب شناسائی فرهنگی , اخلاقی صاحبان آن می باشد . گویش لاری همانند بسیاری از زبانهای رایج دارای ضرب المثل هائی است که از یک طرف با تاریخ قومی و نژادی و از سوی دیگر با خصوصیات فرهنگی , محیطی آن ارتباط تنگاتنگی دارد. در جای جای ضرب المثل های لاری روحیه تا جرمآبانه , عسرت و سختی روزگار , بی آبی و تشنگی, غریب پرستی افراطی , یکرنگی و بی ریائی , تلاش و قناعت موج میزند که همه آنها معرف محیط فرهنگی , اجتماعی مردمانش است . متاسفانه به دلایل گوناگون این گویش شیرین که آخرین بازمانده های زبان پهلوی در جنوب ایران است , روزبروز به دست فراموشی سپرده شده و همراه با پیر زنان و پیر مردانش به دل خاک سپرده می شود . یکی از عوامل عمده چنین افولی را میتوان تناقض و دوگانگی بافت شهری دانست . چه پس از زلزله خانمانسوز اردیبهشت 1339 در 5 کیلومتری لار , شهری با بافت جدید ساخته شد که اگر چه به دلیل پیش بینی های لازم , قابلیت استقامت در تکانهای طبیعت را دارد و اما ساختار شهری آن توان حفظ و نگهداری گویش لاری را نداشته و تفاوت بارز در تکلم مردمان این دو شهر که از یک پیکره جدا شده اند هم اکنون به خوبی روشن است . مطالعه بر روی اثرات تخریبی بافت جدید شهری بر گویش لاری , موضوعی است که تا به حال کسی بدان نپرداخته و از حوصله این مقال بیرون است . عامل دیگر را میتوان در خود ناباوری و تواضع و فروتنی بیش از افراط آمیز مردمان خونگرم این سرزمین جستجو کرد . سیر قهقرائی استعمال گویش لاری پس از گسترش سیستم های جدید آموزش شدت روزافزونی یافت . تا جائیکه هم اکنون بسیاری از مردم لارستان – خصوصا در شهر جدید- فرزندانشان را وادار به تکلم زبان فارسی می کنند . غافل از اینکه گویش لاری پیکره ای سره از زبان فارسی است و بحرئت میتوان گفت که اگر سعدی و حافظ با لهجه شیرازی در میان این شهر سخن می گفتند , درک گفته هایشان برای ما بسیار راحت و آسان میبود , و و مشتاقان میتوانستند با همین گویش لاری هم کلام سعدی و حافظ باشند .
:: ضرب المثل های لاری (بر اساس حروف الفبا) :
(( اَ )) { A }
1- اَپِشِه خر چه کاه چه زَعفِرو (( پیش خر چه کاه چه زعفران )) (1)
Apeše xar če kā če zaaferu
در موردی گفته می شود که شخص قدر و قیمت چیزی را نداند
مشابه فارسی این ضرب المثل (( چون زعفران به نزدیک دازگوش )) (1)
2- اَپِشه خَر جُو پاک مَكُه (( روبروی خر جو پاک نکن )) (2)
Apeše xar Jow pāk mako
پیش کسی که نمیخواهی به مال تو طمعکار شود عملی انجام مَده
3- اَتَه ی پام اَگِل بَئش (( جلوی پایم به گل بیفتی ))
Atay pām a gel baeš
نفرینی است
4- اَخَه واچِدَه (( در خود فرو رفتن ))
Axo vāčeda
در موردی گفته می شود که شخصی بر اثر شنیدن حرفی ، ناراحتی شدید به او دست داده است
5- اَدانی آخِرُش اَدانیه
Adāni āxeroš Adāni–e
تازه بدوران رسیده با همه ثروتش خصلتهای گذشته اش را از دست نمیدهد
6- هر که وَ یک جا و هَمه جا ، هر که و هَمه جا و ایچ جا (3) (( هر کس به یک جا ، به همه جا و هر کس به همه جا ، به هیچ جا ))
Arke va yak jā va ama jā arke va amaja va ič jā
مشابه فارسی (4): (( آدم هزار پیشه کم مایه میشود ))
7- هَر كِه تَش اَ لوئه كُما چه خُشَ اَكُن (( هر کس آتش روی کماچ خودش میکند ))
Arke Taš alüe komāče xoš akon
کنایه از این است که انسان نبایستی به کمک دیگران چشم داشته باشد</string>

    <string name="category_6_content_taftan">طرز تهیه تفتان :
مواد لازم آرد 1 کیلوگرم روغن 400 گرم قدری کنجد نمک گل اسک و مهویه
روغن را مقداری گرم کرده تا مایع شود با مقداری آرد ونمک مخلوط کرده و خمیر به دست آمده را برای چند ساعت می گذاریم تا ور بیاید سپس آن را بر روی خو   ( سنگی پایه دار و گرد) یا بر پشت سینی قرار می دهیم و با وردنه ان را پهن و مدور می کنیم آنگاه با سر قوطی حلوایی بر روی خمیر پهن شده فشار آورده و جدا می کنیم و در سینی گذاشته و روی آن را با مهویه گل اسک و کنجد کاملا می پوشانیم سپس آنها را در تنور خانگی یا در فر قرار می دهیم تا بپزد بعد از مدتی آن را از تنور در می آوریم</string>
    <string name="category_6_content_halva">طرز تهیه ُ حلوای مسقطی : بهترین و خوشمزه ترین صادرات لار حلوای مسقطی است . در سالهای اخیر در شهرهای دیگر جنوب ایران نیز مسقطی تهیه کرده اند ، اما هنوز موفق به ساخت حلوایی به کیفیت حلوای مسقطی لار نشده اند . این حلوا از شکر ، نشاسته ، روغن ، گلاب ، زعفران ، هل و خلال پسته و بادام ساخته می شود . ابتدا شکر و آب را می جوشانند تا به صورت شیره درآید، بعد نیمی از شیرهُ شکر را با نشاسته مخلوط می کنند و به هم می زنند تا سفت شود و در همان حال به تدریج روغن و بقیهُ شیرهُ شکر را به آن اضافه می نمایند . هم زدن این مخلوط تا شکل گرفتن کامل مسقطی ادامه می یابد و پیش از به عمل آمدنِ حلوا مقداری هل ، زعفران و خلال بادام و پسته به آن می افزایند و پس از به عمل آمدن آن را در سینی بزرگی می ریزند تا سرد شود .</string>
    <string name="category_6_content_delbaro">طرز تهیه شیرینی دلبرو :
مواد لازم آرد یک کیلو و یک استکان روغن یک کیلو شکر یک کیلو مغز بادام 250 گرم اب ولرم یک پیمانه هل به مقدار لازم
ابتدا آرد را با نصف روغنی که مایع کرده ایم با اب ولرم مخلوط نموده و خمیر می نماییم سپس خمیر را که خوب ورز داده ایم و به دست نمی چسبد در پشت سینی با وردنه پهن می نماییم تا به ضخامت نیم سانتی متر به طور یکنواخت و صاف در آید آنگاه با لبه لیوان قطعه های دایره ای از ان جدا کرده و در سنینی دیگری می گذاریم شکر و مغز بادام و هل را با هم مخلوط و نرم می نماییم یک استکان آرد اضافی را نیز با اب مخلوط کرده به طوریکه رقیق شود کمی از شکر و مغز نرم شده را بر روی خمیر قالب گرفته قرار داده آن را تا کرده و با کمی آرد رقیق شده می چسبانیم سپس روی ان را کنجد می زنیم و در روغن سرخ می کنیم هر دو طرف آن را که خوب سرخ شد از روغن در آورده تا روغن اضافی بچکد و سرد شود پودر شکر و مغز بادام اضافی را بر روی آن ریخته و در ظرفی قرار می دهیم</string>
</resources>
